再有八議員遭五毛DQ挑戰

【星島日報報道】政府出面DQ梁頌恆、游蕙禎、梁國雄、劉小麗、羅冠聰及姚松炎後，於去年尾至今年初，亦有多名市民向高院入稟挑戰另外八名非建制派議員，包括陳志全、張超雄、林卓廷、朱凱廸、鄺俊宇、鄭松泰、邵家臻及尹兆堅的宣誓無效，要求法庭褫奪他們的議席，而被挑戰的八名議員曾於宣誓期間宣讀開場白、高叫口號等，違反全國人大常委會對《基本法》和《宣誓及聲明條例》的解釋。根據司法網頁顯示，朱凱廸及鄭松泰遭市民入稟法院申請DQ案，已排期於本月二十六日進行初次提訊。

最早就議員宣誓是否有效而提出司法覆核的是城大專業進修學院學生莫嘉傑，他於去年十月二十五日入稟法庭申請司法覆核，要求推翻立法會主席再為劉小麗監誓的決定，雖然獲法院批出許可，但法律援助署認為案件由特首和律政司作申請人最為合適，而使用公帑作此司法覆核存在不必要性，故拒絕其申請。莫最後申請暫緩案件，直至今次司法覆核有結果。另外，他亦曾入稟要求法庭頒布禁制令，禁止立法會向劉小麗發放酬金和各類津貼。

另外，三宗由市民入稟挑戰議員的司法覆核申請均於去年十一月提出，申請人包括的士司機從業總會會員鄭玉佳、兩名居於天水圍的市民彭東陽及彭正杭，以及愛港之聲成員、任職翠華餐廳侍應的陳嘉偉，除本案四名已被DQ的議員外，他們還挑戰陳志全、張超雄、林卓廷、朱凱廸、鄺俊宇、鄭松泰、邵家臻及尹兆堅。他們均認為十二名議員違反全國人大常委會對《基本法》和《宣誓及聲明條例》的解釋，要求法庭宣告他們宣誓無效並不得再宣誓，喪失就任議員資格，及議席懸空等要求。根據司法機構網頁顯示，案件暫時並無聆訊排期。

直至今年三月，再有市民羅景楊就朱凱廸及鄭松泰的就職宣誓事宜入稟高院，指兩人的宣誓不符合人大釋法後對議員宣誓的要求，希望法庭裁定兩人的宣誓是否有效，以及是否應被撤銷議員資格，並進一步要求法庭頒下禁制令，兩人一旦違反上述條例而被禠奪議員資格，則禁止他們在立法會內以議員身分行事，案件排期於本月二十六日進行三分鐘聆訊。

快撚d dq晒佢啦

一名市民羅景楊日前就兩名立法會議員朱凱廸及鄭松泰的就職宣誓事宜入稟高等法院，指兩人宣誓涉違反《基本法》104條及《宣誓及聲明條例》21條，要求法庭裁斷兩人宣誓是否有效，以及是否應被撤銷議員資格。

入稟狀指，朱凱廸於去年11月7日作就職宣誓時，高呼「民主自決」及「暴政必亡」口號，而鄭松泰則於同日宣誓時表示支持抗爭運動，並高呼「全民制憲」及「重新立約」，原告指兩人宣誓違反法定要求，不真誠、不莊嚴，亦沒有完成宣誓，及未能使人信服，原告遂要求法庭根據《宣誓及聲明條例》，裁斷兩人是否已忽略或拒絕宣誓、有關宣誓是否有效、兩人應否被撤銷資格或被頒令禁止以立法會議員身份行事。

翠華餐廳侍應的陳嘉偉

突發

唔關事架白痴仔

你唔好話中共 馬後炮

與其續個續個dq不如總辭啦屌

尹兆堅: 不了

抵啦
宣誓咁神聖都搞搞震
抵佢地有今日呀

DQ 晒港豬都唔會理

收皮啦 on9仔

DQ埋蔣麗云
記憶中條八婆宣誓好似都有出錯

法官唔會受理啦

個重點根本唔係 DQ

係法院已經維持唔到公平 ...

等同宣告香港比預期更早淪陷 ...

生到個仔咁撚弱智
你老母真係多得你唔少

,

將來香港有乜巨變
e 兩個名應該入到歷史教科書

DQ晒佢啦
改名做香港人大
挑戰支共人大投票贊成率

呢個係唔係讀shitty asso 個個戇鳩仔

港豬 後日繼續返工

係CCCU

屌你老母爛臭閪廢物波狗全家死

Scope呀

港豬：關我咩事

咁撚on9 不如以後只限建制派參選好過

咁佢地好玩唔玩玩大中華膠，比個勢人地搞，又真係好鬼柒，不過呢個時候講佢地真係無乜意義

係人都知宣誓唔可以亂黎啦
咁大個人係要為自己既行為負上責任

2>4>8 唔駛一年就可以清晒所有非建制既人
dq2人是唔理,dq4人會唔理,dq8人時都唔會理架喇.我雨傘後就講過香港人係抵死既,不是無辜的

唔係晨早淪陷喇咩？

DQ曬都無港豬理架啦

所以 "香港民族' 就出現
象徵住新既進化能力

最撚ON9 係香港人信中英聯合聲明，唔信乜事都無

唔想總辭都冇用 遲早都冇得你做

仆街任意改基本法

香港完全無say

遲下加個附件： 網上討論區反對聲音都要送回中國受審

根本就係基本法問題

全城中伏!!!!!!!!
今天新聞鋪天蓋地全是DQ事件，泛民成功幫手轉移視線，全城焦點去咗立法會度……劉曉波聲音不見了。初步滅聲計劃成功進行!

劉仲敬:游蕙禎宣誓粗口香港民族誕生,這偉大髒話入史冊

people refucking of china的表現力實在太強了，比石竹花鬱金香之類高出N個數量級，快要趕上乞丐革命和托利黨人之類赤裸裸的人身攻擊。維克多雨果的巴黎聖母院寫到，法國軍官在滑鐵盧兵臨絕境的時候，面對英國人的投降建議，罵出的一句「屎」，最好地體現了法蘭西民族精神。

香港民族誕生的最佳紀念，也莫過於這句people refucking of China。一千個蛋頭學者總結共產國家東亞分部的污穢歷史，都不如香港小女孩發自直覺的一聲臭罵(烈女蕙禎 )。古羅馬人和古華夏人都有童謠上應天命的迷信，基督教歐洲則有人民之聲即上帝之聲的說法。

所謂智巧不如愚拙，就是指的這種情況。地下黨早在政審梁天琦的時候，就已經明白宣示，選舉什麼都不是，你們即使混過候選環節，還會面臨宣誓階段的更苛刻甄別。何況即使安坐立法會的建制派議員，又做了什麼，能夠做什麼？事情已經發展到這一步，如果有人還要相信自己的聰明，那就實在太像維也納的猶太銀行家和解放區的開明紳士了，在毒氣室門口嘲笑愚蠢的同伴不動政治，因為升官發財的納粹黨人不可能像街頭混混時代一樣不講理，在批鬥會上高呼毛主席萬歲，死到臨頭都堅信少數幹部不講政策。相形之下，波蘭農民愚蠢的智慧就顯得性價比極高。

這些愚民只要看到紅軍侮辱聖母，就只看符號不看實質地拼刀子了。香港的女兒今天為自己的民族做出了不朽的貢獻，因為她發明了最大限度節省認知成本和決策成本的符號。一百個議員和他們的工作小組折騰十年，都趕不上這個符號的力量。香港民族如果有尼德蘭民族的一半出息，就會像聯省共和國的三級會議一樣，把這句偉大的髒話載入史冊，不要讓自以為是的西班牙人相信，荷蘭人都是一些有奶就是娘的經濟動物，對自己的家鄉視同陌路，命中注定應該由外人奴役。

根本就係香港唔係獨立主權國既問題

一切問題之根源

信民主回歸先on9

第一個公開係議會表達獨立訴求既人

必定係歷史人物

直接block啦
仲回佢做乜

really insane

其實平心而論好公道咁講
點解可以話唔關梁游事呢?
唔係佢地講啲對白嚴重踩中左支那會搞成咁?
唔係話應該要對佢地退縮,但係佢地咁做就比晒位人入
搞到人大要釋法,比晒理由連其他宣誓時溫和抗議既議員手足都死鬼埋
之後可能仲更多人陪葬,我真係諗唔到理由話唔關梁游事囉

我都幾敢肯定,如果梁游當初唔係咁高姿態
只係好似長毛果啲叫兩句就收工,今日局面唔會搞成咁
當然人大走去釋法係仆街,但梁游累死人就係不爭既事實

被總辭

唔止咁

支那宣誓將港獨越過左反國既位置, 走到反華既區間

即使能力暫時不足, 但勇氣之盛同德性之高(唔會好似熱狗咁見人就屌, 有自省) 實是香港民族之福, 資優兒童唔係到到都有, DNA 如此優質如有神助
上天有好生之德, 應許之地將港人眼前出現

DQ曬佢

香港唔存在既話中共都唔使接收香港
大家真係多得香港唔少

地下黨早在政審梁天琦的時候，就已經明白宣示，選舉什麼都不是，你們即使混過候選環節，還會面臨宣誓階段的更苛刻甄別 。何況即使安坐立法會的建制派議員，又做了什麼，能夠做什麼？

即係佢兩個唔存在你班友就可以繼續安安份份議會抗爭
永續社運，三十年來一事無成

所以泛民 應該罷工算數

你唔好講呢啲啦
普通市民就係覺得當初佢地咁樣搞一搞,連長毛都無撚埋DQ埋
第時想睇立法會睇佢玩野笑下都無機會
無得"喂呀哥"啦

好記得石永泰講
自己的代價是恆久的警惕

支持

香港就黎連提及民主都係罪 估唔到我都有機會體驗一下文字獄

由入閘dq開始 泛民唔9理 以為唔會燒到自己 點知火燒連環船
因果報應 共業
依家肯定好驚落咗袋既錢要嘔返出黎

on9仔有樣睇

以前毓民玩野就無事，因為後台硬？

btw而家借梁游做先例，慢慢清算眼中釘
哩個罪名梁游點都背硬，只能夠講佢地黑仔&錯判形勢

以言入罪的機會快到

石永泰？ 三隻大蝦！哈！哈！哈！
你問下佢爆左未？爆石？

港法制被搞？石永泰：「我就忍咗好耐，整個法律界都忍咗好耐，全部趁回歸20周年爆發出來」
2017/6/20

全國人大委員長張德江上月於一個基本法座談會表示，要在香港社會普遍樹立國家和法治意識，又說香港政治穩定、社會法治等指標，都遠高於回歸前。不過大律師公會前主席石永泰接受網媒《眾新聞》訪問時質疑，「中國法治排名低香港咁多，點解仲可以對香港法治指指點點？係咪好ironic（諷刺）呢？」

其他報道：林鄭：嚴格執法對付港獨 幼兒起培養「我是中國人」概念

石永泰又說，種種言論難免影響公眾對法治觀感，而每次面對法制有「被搞」疑慮，石永泰；都會向身邊朋友解釋，香港法官有腰骨，可以撐下去，下一代有危機意識亦是好事，「懂得憂慮就係表示有危機意識、 會頂住；如果依家同學表示完全同意咁嘅說話，有朝一日我做律師，就大鑊」。

不過他明言，「我就忍咗好耐，整個法律界都忍咗好耐，全部趁回歸20周年爆發出來」。

至於釋法，石永泰指絕對尊重中央釋法權力，但認為應增加透明度，「釋法引起風波，就是對內地人大有意見。對釋法制度過程透明一點，未必可以改變港人對人大的看法，起碼都好過無咁透明，如果透明了之後仍然有意見，你（人大）就自己反省下啦！」

對於早前有質疑指判案的是外籍法官，石永泰指摘，類似中國人或洋人區分言論是近乎「義和團心態」。他亦批評「警察拉人、法官放人」言論，因該言論潛台詞是法官與警察對着幹，惟他認為「警察拉人，法官一定要釘人」才是問題所在。

或者咁講，冇人係無辜

不過有搵戰犯就唔該追本溯源，邊班撚樣搞到香港要“民主回歸”呢？

連登仔唔係好叻笑9地成日blame the victim
家陣自己做到足
除非係五毛狗囉

嘩呢d咁正義既說話響梁游果陣又唔見嫁wo

講港人自治都死

纜抄GOGOGO

趼關事關邊個事呀 唔係點會畀人話臥底呀

之前有報導過青政係劉迺強組織既人

好煩，全部DQ啦
得番民建聯玩

香港人從未經歷過 呢種代價
港人take it for granted

會珍惜既人必定經歷慘痛教訓
(人類就係咁犯賤 )
深刻嘅教訓一定伴隨痛苦，唔係嘅話根本冇意義，
如果人唔肯付出代價，結果就會乜野都得唔到。
不過，只要捱到果種痛，越過難關，
就可以得到堅強嘅心，堅強嘅心唔會輸比任何障礙。

動畫講既政治大道理 放諸四海都岩用

依家咁樣咪仲撚衰
寧願全部退場
辭職唔駛回水tim

於去年尾至今年初

old news

係就快 等焦土完投建制架

D咩Q啦 浪費時間
冇哂泛民仲留建制班豬有撚用
一次過炒哂去，1個月幫納稅人慳幾多？

一早齊腳唔齊心攤換個會, 依家俾人逐隻拆
你泛民咁水兵都冇咩好講

不如話係街邊講自決，要dq

成報公信力世界第一

去到今日先黎攤換真係

泛民on9係事實
遲到好過冇到嘅

不如d撚曬佢，叫習總派人落黎做“議員”啦

keep住好似今日咁啦唔該

成報話江派搞事
習大大唔知情

泛民再死攬住個議席唔放
最後一樣係逐個逐個DQ
個位根本坐得唔穩陣
留喺個議會根本無用
司法又畀釋法扭曲
立法又畀人控制
守喺議會究竟有咩用？
究竟係咪要過多二十年先嚟知後悔？？？？

邊關事，根本就有心做你。

係囉～繼續和平高唱今天我呀應該
咁先可以嚇死港共偽政權

係人都知你老母做雞，好心佢接客時叫人帶套啦

果陣成報比支共追殺爆晒大鑊啦，仲有假咩

成報依排9up啲乜

做到2020先比人dq追番4年人工～

仲有人信飯民係為香港？
為餐飯架咋

又話習大大唔知
結果？ 根本就係江派幫習大大做醜人

今日批鬥佢地

明日到媒體 包括咩野頭條新聞啊等等節目 全部cut budget
甚至未來網上都會監控言論(網絡23條) 三登可能被打壓

之後到市民
郁啲就搵人鬥 懷疑邊個邊個藏有兒童色情照片/不誠實使用電腦 沒收電腦
身分證全部要換上可以遙距掃描技術

逐步逐步收窄自由
就算連登 admin都被人起晒底
你估admin唔驚比人搞 可能到時就...

良心法官逐步被踢出局 全部換上紅底法官
干擾正常司法審訊

陸陸續續通過不同惡法 23條 國安法 一地兩檢 巧立名目送好多好多億比大陸
推國教 引入更多更多內地人擔任要職 管治香港
中資大量大量收購香港一切大公司大財團
放寬限制 批好多唔合格唔達標大陸黑心飲品食物/建築材料等等供港

梁振英，黃定光都讀撚錯喎，做咩唔 dq 佢志

香港慢慢由法治變人治
係擺明車馬針對你

殺完人之後賴人講錯野 ?
咪撚戇鳩啦
中共做咁多陰質唔屌 ?

睇完dq d理據
我覺得皇帝唔想食温水煮蛙，要油炸

焦土好波

強姦耐左 啲人就會以為理所當然 習慣成自然

梁游只係幫港人提早拆穿中共既假面具
歷史會還佢地一個公道

問題係佢地本意只係諗住無成本玩野,無你諗得咁有大志.更何況中共面具一早已經被拆穿,唔需要佢地證明.

無得兜明顯佢地玩出禍啦

又係果條撚樣
成日當自己真係shitty仔

癡撚線

唔可以屌港柒架

所謂 盲拳打死老師父就係咁
紅字好多人都知但唔想承認

梁遊最大貢獻將香港對大一統帝國的新仇舊恨、殖民主義和共產主義的前因後果濃縮成"支那" 二字
共匪既DQ行動更將此二字推到至高無上既地位
雖然係小學雞玩膠, 但比眾多老人議員既小聰明把戲 更具價值

係開咗個頭啊 不過係97年已經開始咗啦 醒目仔

係咪會投反對票都係唔忠誠基本法

邁向一黨專政

過街老鼠 你老母都好神聖，但個個排隊屌你老母代表啲咩

又scope又五毛

DQ哂佢啦 DQ埋林鄭 DQ埋泛民本土 港人都係唔會醒

好呀

係呀唔好激嬲中共

抵啦當初梁游出事個個明哲保身
依家出事已經冇人幫到你

市民投完票 有足夠認受性先入到立會 宜家玩呢啲小動作 下次咪睇下對方玩大啲咩 又釋法再DQ過

又怪責被強姦者著得少布

講句支那就要dq人 大國喎
同埋200年前清朝打輸前外國都係咁叫
China直讀嗰音 又係支那chi na

你有無咁on9

直頭要求取消立法會啦

香港市市長

鄭松泰

成日政府dq左佢啦屌你老母

等班垃圾無錢開飯供樓

咪臭係

係，仲係發假誓，因為唔係效忠
效忠者唔會反對

,,,

支持dq哂鄺俊宇班垃圾，香港有梁君彥、梁美芬、周浩鼎呢d建制議員就夠，其他只係搗亂

Wfc

有冇人覺得建制真係好垃圾，搞咁多嘢：tvb一台獨大宣傳、派嘢俾廢老、搞狗屎垃圾街坊福利、好多奶共企業......
搞咁多野，當初地區直選都係泛民主派領先，即係代表大多數人都係討厭呢個垃圾政府

柒少陣啦五毛
佢條例好似有寫呢類JR係要半年內提出

宣誓舊年十月，佢三月提出，半年內

呀屌睇漏眼柒咗

終於到白鴿
燒唔到自己就當冇事

全部立法會議員都要dq 一個不留

不如dq哂所有非建制港共獨裁啦
cls

香港人自身難保啦

白鴿黨你都有今日

是但啦 改全部委任啦 咪撚煩

唔洗總辭la

我屌你老味啦, 咁多事後如果梁游乜乜柒柒
我當梁游唔存在, 大陸一句定性小麗眾志係港獨派
宣誓唔莊嚴, 咪可以釋法囉, 成個輿論機器響佢手上, 點SPIN都得啦
你問如果梁游唔係咁高姿態會點
我夠問你如果唔係大陸咁瘋狂赤化香港, 又水貨又新移民又831又23條
梁游點解又會選到,繼而做出位野呀?
全部野一環扣一環, 唔去鬧共產黨, 去鬧民選議員?

怪責梁游=你著咁少布抵比人強姦啦

你唔搞搞震咪冇事囉 邊個叫你咁多事玩野 抵死啦

宜家啲大學生都讀屎片 咩都抗議一餐 有書唔好好讀 係都要出黎搞事

呢啲垃圾說話喺啲中佬廢佬身上聽得最多

抵死啦搞搞震
我咁乖日日歌頌偉大嘅黨一定唔會俾人拆樓俾公安搞嘅啫 yeah~~~